點解宜家咁多人吹奏CS

如果去唔到外國做
留係香港得返ibank同政府高人工
去做vendor果d計返時薪都係低

去到外國
連登仔話得就一定得啦

CS個個畢業入apple/google/fb/amazon

可能得識既人唔夠勁
non local我聽過人入Facebook google既
local又入到faang既其實又咪一年得5-6個

Actually there are many graduates go to google every year😂😂

同咩比較？

indeed
The majority of them go to Google

樓主唔想人爭飯食

I go to school by bus anyway

同其他engine比屌打啦

香港鬼有呢d公司既software engineering

以為講緊counter strike

Code test已經死好多人 一冇得用Google個個hand曬機

Netflix一年換一次人
連Hr都換埋

即係入唔到最高人工個啲公司/機構就讀黎都無意思?
咁全港得返醫療科

cleansing department

咁係因為你證明唔到你有留低嘅價值姐

我唔信你幫公司賺到錢佢都炒你 同錢過唔去

大把人搵到工就以為上左岸 做得唔夠好被炒是常識吧

計埋班某國master?

其實有冇得用Google個影響好細，好多時候個algorithm只係好簡單，並唔係啲咩well known algorithm，就算係，最難可能都係一個BFS/DFS

同埋coding interview唔係剩係睇你solve唔solve到

宜家d問題好複雜下，好趨向competitive programming

我喺FAANG做coding+system design interviewer，做過>100個coding interview，有啲時候係candidate自己諗得好複雜，其實個solution好簡單

ching可唔可以講下個interview流程
仲會問d咩?

對於呢個我無興趣討論落去，反而我有興趣ching你點去faang，美國office？係咪係美國讀過master

驚人搶你飯碗？

師兄好似係cu cs

叫你介紹下自己睇你正唔正常
再講下點解你想做programmer
然後直落coding question 依家既題目好competitive 好西難
做曬問你有冇問題

thx ching
想問你in人經驗 100個入面 大約有幾多個solve到

我係被in...
我試下team interview 大家都solve到 都大家都解釋得好差

ching個陣咩學歷 聽講好似至少要美國top u master ? 非三大係咪會一黎就比人screen走

其實主要分幾種
1. Technical screen
2. Coding
3. Behavioural
4. System design

Screen同coding基本上就係一樣嘅嘢嚟，不過screen係確保你唔係混吉，coding就係on-site final round嘅嘢，主要都係畀個相對簡單而清晰嘅problem statement你，要你去寫個program去搵答案，基本上就係leetcode嗰類問題。但係啲人話去到competitive programming嘅級數，根本冇可能。宜家嘅ICPC其實好癲，玩到segment tree/fenwick tree都係常見題目，每個interview基本上都係45分鐘(包晒introduction+你問返interviewer問題)，仲係expect緊問1-2題，根本冇可能叫你寫個segment tree出嚟。
睇返2019 ICPC決賽，最top幾team solve咗10題，三個人，5個鐘，平均每題都要1.5個鐘先solve到，interview基本上都會期望你寫之前解釋吓個諗法係咩，寫嘅時候都要講吓，再要做埋dry run testing，自己諗吓有冇可能畀條competitive programming嘅問題你
我自己都玩過ICPC，都未去到決賽水平，好肯定可以講，interview絕大多數題目連regional級數都未到

Behavioural其實就係最簡單嘅interview，基本上唔係睇你有冇能力，睇吓你fit唔fit嘅，問你問題誠實答自己諗法/真實做法就okay。如果你作得太多嘅，就算請你，入到去做，你都只會做得好辛苦，之後大機會被炒返出嚟

System design就唔係間間in graduate都有，而且趨勢係graduate就冇，都係啲distributed system嘢，通常好high level，問好少details，但係就算讀書會讀，實際冇做過production system，都冇咩見會做得好，啲決定通常都做得差

一般嚟講就係1-2 rounds technical screen
過到就飛你去on-site final round(宜家疫情都係online搞掂)，final round就通常係1日(宜家都有機會兩日)搞掂幾個coding+behavioural(+system design)
搞掂冇問題就等結果，如果公司有唔清楚，有機會有follow up嘅

英國office，連登仔口中最垃圾嘅澳洲U bachelor grad直入，冇master，一個intern都冇做過，year 2開始係大學TA (澳洲大學叫tutor)

但係實際上係如果入到intern，攞return offer返去係會容易好多

我喺澳洲嘅大學grad

多謝ching詳細解答 長知識了
之後有野仲可唔可以請教你?

唔係話Google易入但真係幾多去左美國讀個MSCS拎OPT搵份10萬蚊再加RSU 應該大把

當然佢地操leetcode 都操到好熟

同埋d Big Tech interview係真得操番黎

當然真實實力都係有
無coding 能力入到去都生存唔到

ching入咗？

冇咁誇張，只不過宜家實在好多位留畀return intern，所以比較難唔係through intern入。
唔係top u bachelor都會有人入到。我自己宜家好少in grad level，因為都係嗰句，太多return intern入，所以冇咩機會有grad level我哋會in(除非咁啱有位啦)
Grades好多時候都只係入場卷，個概念係要過到recruiter嗰關，過咗recruiter，基本上出唔出offer同你係咪top U冇關係，出唔出offer係完全基於interview表現

好Grades只係其中一個過到recruiter嘅方法，甚至都唔係最好嘅方法

但係grades唔可以太爛，都要有返咁上下，尤其啲core cs科，如果好基本上都唔擔心

之後一般grades可以配搭過recruiter嘅可以係
1. 自己做嘅side projects。最好唔係大學course work，例如我year 1都，大學未教，已經自己寫咗個real time chat(唔係用出面啲library，long polling/ws都寫過)，再玩過angular js(1)。我之後都有其他side projects。重點係大學唔係職業培訓，唔好期望佢教到你industry standard，自己去學，自己去寫，第一二次一定係垃圾嚟，但係個學習過程先重要，所以點解宜家好多公司睇你有冇side projects(course work比較冇用係因為assignment通常有clear spec)
2. 參加比賽，ICPC/Hackathon之類都基本上okay，最好就有返啲獎啦，唔一定要好大嘅比賽
3. 搞society之類，有返一職，個so要真係搞CS related嘅嘢，唔係求其搞吓啲social嘢就算嘅，例如搵啲人返嚟講吓tech talk，搞吓大學hackathon之類

可以

我係有玩，但係都唔係玩得勁(冇入過IOI/ICPC final，HKOI都係冇攞過獎嘅)，而且我可以好肯定我宜家問緊嘅interview questions所需要嘅知識係一個完成algorithms and data structures，只要合格都一定識嘅嘢，只係你諗唔諗得通

其實你去到U level，IOI啲題目你其實會發覺還好，只係有好多中學唔會教嘅嘢，例如BFS中學就已經唔係好教

ching可唔可以add 我tg 有野想問你

tg: heyletsgo2020

好少喺連登add人TG，我睇睇點樣開個唔會自爆嘅TG先

唔係咁既意思，只係見d人都係吹奏既點都係移民同入到Ibank/google Facebook
但忽略左其他普通人

Ching Facebook London定google London
我之前in過facebook但果時未操leetcode衰左

師兄邊間u